可防可控？

今日（8/7），一共新增24宗確診個案，當中更有19宗確診個案屬於本地個案，為4月初以來香港再次錄得單日最多本地確診支那武漢肺炎個案。

至於最近3日香港本地確診支那武漢肺炎個案包括：坪石邨藍店員工和食客群組、慈雲山安老院院友和員工群組、多間學校師生和家長群組，以及其餘多宗非群組的本地確診個案。

根據醫學專家張竹君、袁國勇、何柏良，以及多個民主派議員的說法，由於現時林鄭柒娥極權政府只關心支那黨安法立法；且不接納多個香港醫學專家建議便立即放寬所有所有公眾場所（除手足抗爭之外）的社交限制措施，以及對部分來港人士（海外和支那）豁免檢疫措施，而漠視支那武漢肺炎重臨危機。

而張竹君昨日更表示香港現已經進入防疫失守階段，市民必須立即提高防疫意識。若香港疫情進一步惡化便應考慮停止一切非必要的活動（例如約會、行山、聚餐等），有需要時可能會建議各大機構僱主重新實施今年2月到5月僱員在家工作或停工，以及學校全面停課的安排。

而第3波支那武漢肺炎疫情亦可能會令到7月11和12日民主派初選、7月中旬香港書展以及7月下旬香港動漫電玩節無法如期舉行，甚至可能要腰斬（取消）。